將羞辱當成教育因為訓練小孩未來接受強權的羞辱

將羞辱當成教育, 是因為我們是訓練小孩, 未來也要接受各種強權的羞辱, 然後心甘情願, 認苦認命, 笑臉迎人, 甚至隨之起舞, 指鹿為馬. 心照不宣.

來源：鄭立

同埋教中文，好多時都係教你揣摸上意
議論文就係搵後生仔黎屌
又吹奏下d老不死

唔止咁簡單

訓練員有絕對權力, 肆意羞辱學生, 即係間接話俾學生知有權力就可以為所欲為, 冇權力就任人魚肉

信哂呢套諗法嘅話, 第時出到社會, 就會為咗得到權力不擇手段, 上咗位就好似當年訓練營嗰陣折磨無權力嘅人 (最仆街嘅係佢哋好多時唔係搵返羞辱佢哋嘅人報仇, 而係虐待無辜嘅人)

呢種情況亦係構成家庭暴力循環嘅一大因素, 細路俾家長虐待 (肉體or精神), 長大之後角色轉換虐待返自己啲細路

如果將呢種人際關係放大到社會, 係咪有啲似曾相識, 好似某種昆蟲嘅心態?
加埋"(支)國民"教育, 我有理由懷疑呢啲所謂訓練營嘅目的係將香港下一代支殘化

我認為相反喎，對強權更加痛恨，播下革命種子。

有反抗意既人可能因此奮起
但亦有不少人就此被烙下奴隸的印

今朝睇完

一早講左係支那統戰手段

我幼稚園至小學係一間非正式補習社渡過
因為父母返工時間長，係補習社時間長過屋企
又係一個服從權威，做埋D違反良心既地方
包括一個人錯就罰其他人，同埋要你互罰……